{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_057713",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "남생이"
    },
    "text": "男前\\n\n甲羅の長さは平均20∼25cmであり、30cmに達するものもある。硬い甲羅は濃い茶色だが、縁が滑らかでアプクッが円満に掘られており、結末は深く掘られている。各かさぶたには黄色い緑枠が張られていて、まれにかすかな黒の模様がある。背中のうち、線の隆起は低く、黒だ。ベタクジは甲羅と長さがほぼ同一で、黒か黒い栗色を帯びている。頭の後ろ側はジャンビヌルで覆われていて、側面の端には黄色の不規則な縦縞が複数ある。君の足は広い鱗で覆われている。冬になると泥の中で越冬したが、6月~8月頃に物価砂や柔らかい土の中に穴を掘り,5∼15個の卵を産む。掘った穴に自分の排泄物をばら撒いて丈夫に作られている。卵は約2ヵ月ほど経つと、孵化する。性質は優しくて手なずけやすいが、わきの下で悪臭がする。生命力が非常に強いためだけなのに、怪我を負っても生命に支障がないほどだ。食性は雑食性で魚、甲殻類・水生植物などを食べる。飼育する時はパンやミミズもよく食べる。民間や漢方では滋養、強壮・見たなどに効能があると知られて薬として利用する上、ベタクジを干して煎じて食べたり、卵または粉で作って服用したりもする。韓国・日本・中国・台湾などに分布する。韓国の場合、済州島を除いた全域に分布する。2005年3月17日、天然記念物に指定され、2012年5月31日の絶滅危機の野生生物2級に指定されて保護されている。",
    "QA": [
        {
            "question": "ベタクジの甲羅の長さは平均的にどのくらいですか？",
            "answer": "ベタクジの甲羅の長さは平均20~25cmであり、30cmに達するものもあります。"
        },
        {
            "question": "ベタクジの甲羅の色はどんな感じですか？",
            "answer": "ベタクジの甲羅は硬くて濃い茶色で、縁が滑らかでアプクッが円満に掘られており、結末は深く掘られています。各かさぶたには黄色い緑枠が張られていて、まれにかすかな黒の模様があります。"
        },
        {
            "question": "ベタクジの背中にはどんな模様がありますか？",
            "answer": "ベタクジの背中のうち、線の隆起は低く、黒の模様があります。"
        },
        {
            "question": "ベタクジのベタクジの頭の後ろ側はどんな特徴がありますか？",
            "answer": "ベタクジのベタクジの頭の後ろ側はジャンビヌルで覆われていて、側面の端には黄色の不規則な縦縞が複数あります。"
        },
        {
            "question": "ベタクジの足はどのようになっていますか？",
            "answer": "ベタクジの足は広い鱗で覆われています。"
        },
        {
            "question": "ベタクジはいつ卵を産みますか？",
            "answer": "ベタクジは6月から8月頃に物価砂や柔らかい土の中に穴を掘り、5~15個の卵を産みます。"
        },
        {
            "question": "ベタクジの卵はどのくらいで孵化しますか？",
            "answer": "ベタクジの卵は約2ヵ月ほどで孵化します。"
        },
        {
            "question": "ベタクジはどのような食事をするのですか？",
            "answer": "ベタクジは雑食性で、魚、甲殻類、水生植物などを食べます。飼育する際はパンやミミズもよく食べます。"
        },
        {
            "question": "ベタクジにはどのような効能がありますか？",
            "answer": "ベタクジは滋養や強壮、美容などの効能があるとされており、民間や漢方では薬として利用されています。また、ベタクジを干して煎じたり、卵や粉で作ったものを服用することもあります。"
        },
        {
            "question": "ベタクジはどの地域に分布していますか？",
            "answer": "ベタクジは韓国、日本、中国、台湾などに分布しています。韓国の場合、済州島を除いた全域に分布しています。"
        },
        {
            "question": "ベタクジは何として保護されていますか？",
            "answer": "ベタクジは2005年3月17日に天然記念物に指定され、2012年5月31日に絶滅危機の野生生物2級に指定されて保護されています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 433,
        "QA": 561
    }
}